# Свободное перемещение и позиционирование.

### float - удобно использовать при работе с text + img
```
clear: both; - я не буду обтекать ни кого
```
### position
> - static - default оставляет блок в нормальном потоке
> - relative - сохраняет свое место, относительно своего места в потоке 
приоритет top и left, right и bottom - игнорируются.
> - absolute - исключается из нормального потока формирует блочный елемент позиционируется относительно ближайшего родителя с position != static или body
> - fixed - допускает отрицательные значения, можно уводить за пределы viewport
```
.position {
    position: absolut;
    left: 50%;
    top: 0;
    right: 0;
    bottom: 0;
    background: red;
}
```
### блок по середине
```
{
margin: auto;
right: 0;
bottom: 0;
left: 0;
top: 0;
}
```
### z-index 
> применяется только к позиционированным елементам
> НЕ применяется к float и в нормальном потоке
> не позиционированные -> поверх накладываются float -> поверх накладываются позиционированные елементы -> с наибольшим z-index
> новый контекст - образует новую иерархию вложенности z-index
> изменение opasity - создает новый контекст z-index